耗資千億人民幣打造 中國首自製航母今晨試航 日後航行、維修和保養，每次也動輒過百萬元人民幣

【更新】耗資4700億打造 中國首自製航母今晨試航

(新增配音影片+解放軍報導)
中國首艘自製航空母艦今晨被媒體拍到，已離開大連港口。中國軍方稍後證實，這艘中國國產航母正進行首度出航測試，將檢測動力系統的穩定性。

當地媒體報導，中國國產航母001A於當地時間今日早上6時45分離開大連港，現場還響起鞭炮聲。據悉，「001A號」建造成本為千億元人民幣（約4700億元台幣）。從下水到海試，花了1年零兩周時間，主要是增加了艦島上的多座雷達和通訊天線。此外，飛行甲板外側還增加了「海紅旗-10」導彈和「1130」速射炮等自衞武器系統。

《解放軍報》證實，中國第二艘航母（即首艘自製航母）今晨從大連造船廠碼頭啟航，赴相關海域執行海上試驗任務。主要檢測驗證動力系統等設備的可靠性和穩定性。

曾有專家形容，航母如同吞金獸或食錢巨獸，建造成本千億元人民幣，日後航行、維修和保養，每次也動輒過百萬元人民幣。
（大陸中心／綜合外電報導）

知啦 叻啦

不沉航母

唔知香港比左幾多呢

面子工程，根本就唔敢開戰既廢鐵
每年又要進貢維修費

唔洗1300億港幤
怪不得支港政府要起三跑

中國或成最大贏家

高官遊艇嚟姐

曾有專家形容，航母如同吞金獸或食錢巨獸，建造成本千億元人民幣，日後航行、維修和保養，每次也動輒過百萬元人民幣。

如果有戰鬥力，每次百萬人仔算得係咩

台雄3又多個目標

每次過百萬元唔係好多啫 平時貪都唔止

鳩射都中漁船, 咁大個目標
問題只係捱到幾多吓

港豬澳未開通都已經每年屈你2.5億維修費
開左後如果沒生意，仲有營運費
可能每年屈香港人十億八億

其實真係唔貴但係有冇戰鬥力就另計

唔知呢啲新聞
喺甲午戰爭之前有無嘅呢？

航母啲錢俾中西部地區起下學校都好

支那製造用過時技術
但同美國航母差唔多貴
貪官fatfat

唔知大家有冇聽講過「星戰計劃」呢

三跑是香港的不沉航母

冇講係咪核動力